\addcontentsline{toc}{section}{参考文献}
\begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{讲义}
    清华大学统计学研究中心 辅修课程课件与讲义. W. Deng, J. Wang, Z. Zhou, D. Li, T. Wang, S. Yu, P. Yang.
    \bibitem{Springer参考书系列}
    Springer Series in Statistics (SSS). \url{https://www.springer.com/series/692}
    \bibitem{RStudioCheatSheets}
    RStudio Cheatsheets \url{https://www.rstudio.com/resources/cheatsheets}
    \bibitem{概率论ref1}
    概率导论(第二版·修订版). Dimitri P. Bertsekas, John N. Tsitsiklis. 人民邮电出版社.
    \bibitem{概率论ref2}
    北京大学《概率统计A》课程讲义. 李东风. \url{https://www.math.pku.edu.cn/teachers/lidf/course/probstathsy/probstathsy.pdf}
    \bibitem{统计推断ref1}
    数理统计（第二版）. 韦来生. 科学出版社.
    \bibitem{统计推断ref2}
    Statistical Inference(2nd Edition). George Casella, Roger L. Berger. Duxbury Press.
    \bibitem{线性回归分析ref1}
    Applied Linear Statistical Models(5th Edition). Michael H. Kutner, Christopher J. Nachtsheim, John Neter, William Li. McGraw-Hill Compaines, Inc.
    \bibitem{线性回归分析ref2}
    线性模型引论. 王松桂 et. al. 科学出版社.
    \bibitem{线性回归分析ref3}
    Linear Models with R(2nd Edition). Julian J. Faraway. CRC Press.
    \bibitem{线性回归分析ref4}
    Generalized Linear Model Lecture Note. Germán Rodríguez. \url{https://data.princeton.edu/wws509/notes}
    \bibitem{多元统计分析ref1}
    实用多元统计分析（第六版）. Richard A. Johnson, Dean W. Wichern. 清华大学出版社.
    \bibitem{数据科学导论ref1}
    R In Action: Data Analysis and Graphics with R(2nd Edition). Robert I. Kabacoff. Manning Publications Co.
    \bibitem{数据科学导论ref2}
    R Programming For Data Science. Roger D. Peng. Lean Publishing.
    \bibitem{统计计算与软件ref1}
    Numerical Linear Algebra. I Lloyd N. Trefethen, David Bau Ill. Society for Industrial and Applied Mathematics
    \bibitem{统计计算与软件ref2}
    Numerical Optimization(2nd Edition). J. Nocedal, Stephen J. Wright. Springer Science+Business Media, LLC. 
    \bibitem{统计计算与软件ref3}
    北京大学《统计计算》课程讲义. 李东风. \url{https://www.math.pku.edu.cn/teachers/lidf/docs/statcomp/html/_statcompbook/statcomp2ndv.pdf}
    \bibitem{生存分析ref1}
    生存分析与可靠性. 陈家鼎. 北京大学出版社.
    \bibitem{机器学习ref1}
    机器学习. 周志华. 清华大学出版社.
    \bibitem{机器学习ref2}
    机器学习公式详解. 谢文睿, 秦州. 人民邮电出版社.
    \bibitem{机器学习ref3}
    神经网络与深度学习. 邱锡鹏. \url{https://nndl.github.io/}
    \bibitem{时间序列ref1}
    Time Series Analysis With Applications in R(2nd Edition). Jonathan D. Cryer, Kung-Sik Chan. Springer Science+Business Media, LLC.
    \bibitem{时间序列ref2}
    北京大学《应用时间序列分析》课程讲义. 李东风. \url{https://www.math.pku.edu.cn/teachers/lidf/course/atsa/atsanotes/html/_atsanotes/atsanotes.pdf}
    \bibitem{时间序列ref3}
    Forecasting: Principles and Practice (2nd Edition). Hyndman, R.J., Athanasopoulos, G. \url{https://otexts.com/fppcn}
    \bibitem{因果推断ref1}
    Causal Inference for Statistics, Social, and Biomedical Sciences: An Introduction. Guido W. Imbens \& Donald B. Rubin. Cambridge University Press.
    \bibitem{因果推断ref2}
    Causal Inference in Statistics - A Primer. Judea Pearl. Wiley.
    \bibitem{随机过程ref1}
    Random Processes for Engineers. Bruce Hajek. Cambridge University Press
    \bibitem{随机过程ref2}
    应用随机过程. 林元烈. 清华大学出版社.


\end{thebibliography}